【慎防大包圍 金鐘逃走路線2.0】

冇人想721變金鐘大包圍，但沙田圍城證明狗只係想捉人，而唔係趕人走，就算你係和理非，狗都一樣想拉你洩憤。

倘若721發生衝突，差佬絕對會借金鐘地理優勢乘機大圍捕。本著保存有生之力，所有人都應該清楚逃生路線，並在危急情況時幫助身邊的人。加上612狗已經有新部署，所以更加要知己知彼，才能be water

逃走只在乎時機和速度，沒有一條路線係絕對安全。只有早過狗佈防(時機)，快過狗推進(速度)，才能逃脱。仲有帶多一套平民裝!

目標: 在金鐘站被封時，以最快速度逃往中環站(遮打花園)和灣仔(修頓球場)

重要!何時考慮逃走:
1. 見到電車路有防線;
2. "當差佬落order叫商場人走同落閘，呢個時候應該係差佬last order";
3. 如果你知道差佬已經係佈緊幾條防線，走! 金鐘只有5條路走!

狗清場方法:
狗由決定清場到形成包圍網需要至多一小時。佢地會先係所有路口集結佈防，然後由速龍分割示威者遍布不同區域。之後所有防暴狗會同時推進。當你見到有警車幫防暴殿後，就代表佢哋準備好哂，可以快速推進，收割包圍網面的人。

狗以往做法:
狗慣常在特首辦向海富推進，迫人向中環走，希望清空夏愨道。612時，狗首次在中環海濱向金鐘推進、後在添馬公園推進至海富，亦在大會堂外拉人，傍晚包圍PP。按612做法，佢哋會在五個地方集結: 西面大會堂及䌫車站，東面特首辦，狗屋總部及演藝，唔好自投羅網。

重要!佢地的五大防線包抄位於:

1. 東面金鐘道電車路狗屋對開pp
2. 東面龍和道往會展
3. 西面大會堂對開夏及龍和
4. 西面中環海濱近AIA
5. 西面中銀大廈對出十字路口
6. 封金鐘站

兩個地方好重要，一定唔可以畀差佬喺嗰度包抄:
1. 花園道近中銀方向
封左要繞圈出遮打
會喺中銀上紅棉道嗰度設立防線

2. 灣仔警察總部
軍器廠街對出一封就去唔到灣仔
狗會係軒尼詩道同埋軍器廠街交界擺防

(當然不排除明天狗有完全不同的針對性部署，或者係灣仔已經爆大家大獲...)

各地方逃生路線如下
海富中心商場群:

1. 金鐘廊pret a man 隔壁有行人天橋，美銀天橋過咗遠東大廈就到遮打花園，不過留意建設銀行L地鐵站要花時間揾，在建設銀行地底。建議不要花時間，直接跑到舊立法會j2 j3出口/遮打花園j1出口。

2. 快過警察在中銀對出十字路口的佈防，沿電車路穿過遮打花園入j1; 再遠啲見到匯豐銀行，對面皇后像廣場K入口

(亦可由皇后大道中入置地廣場，地底有鐵)

金鐘道電車路(力寶二期)，向遮打花園走:

金鐘道電車路 (PP前)

1. 上策沿電車路走向中環遮打花園，必須快過中銀十字路口警察佈防

2. 下策為經過狗屋總部到修頓球場，必須快過狗屋佈防， 小心紅棉道山路有狗殺出。

中信大廈/政總:

你哋係最難逃脫嘅一群
儘可能先向中環方向離開。如向灣仔海邊走，只有一條地盤小路向會展方向，並唔建議入會展，因為可能警察泊滿車。

經過龍合道沿分域碼頭街， 見到演藝學院直行去到香港藝術中心，旁邊有一條天橋可以通往灣仔去地鐵站。(可以走進香港藝術中心暫避。此路頗為危險，小心警察已經徵用演藝學院)

PP被圍，向PP3走:

(商場可能比路面安全，吸取沙田新城市廣場教訓， 警察未必會貿貿然進入pp， 反而在pp3出口，要小心不要畀狗到)
記緊出咗pp3之後唔好向電車路道行， 由內街行一段路先出返電車路

PP3被圍向香港公園(下策)

可以在茶藝館避。此路頗危險。

香港公園記得唔好向壁球中心行!

記得香港公園11點閂門!

PP3被圍，香港公園再被圍，上山(下下策)

經婚姻註冊處上山，之後換裝平常心走，堅道 > 般咸道 > 香港大學，或者堅道 > 高街 > 西營盤, 長途遠足徑, 截到車就港大或者堅尼地城。

上咗山林匿就預第二日先出返嚟!

立法會/海濱: (速度至上，有幾快跑幾快)

1. 比警察喺海濱佈防更快離開，向中環碼頭跑，搭船向九龍/上行人天橋往ifc香港站
( 小心軍事碼頭/近AIA有防線)

2. 經龍和道跑海濱外圍，小心比狗目視到。

3. 中環軍營外有條斑馬線，經過展城館去到大會堂， 大會堂大概開到十一點， 再經過行人隧道去到皇后像廣場k出口。(盡量先進入大會堂望清楚有冇警車停泊! 狗集合點!)

高等法院平台唔等於安全，記得一係入去香港公園快速離開，一係小路落返平台向匯豐離開，一係由金鐘廊天橋經美銀向遮打走

想請巴打幫手用upvote功能 like有用資訊 可以比現場一個掣㩒度黎睇

以下為逃生原則:
1. 沿電車路向中環遮打/灣仔修頓地鐵站。中環為先，灣仔路線為下，因要途徑狗屋。

2. 逃不到就入室內換平民裝暫避，搏唔會癲到逐層搜。

3. 唔好同防暴正面對抗，佢哋的訓練就係模擬同你正面對抗，只會正中佢下懷。

4. 唔好太夜走，金鐘中環有好多都係商業大廈，假期根本唔開放。如果你走入去政府建築物，警察更加有權入嚟。 入夜越少建築物比你匿，就越危險。

5. 走上山好唔好？兜邊一條山路好呢？ 記得，喺路面逗留時間越短越好，同時上山往往只有一條直路，冇遮冇掩，有一定風險。如果情況危急，棄掉一切裝備，換平民裝，喺山林小徑逗留，借森林作掩護， 靜，唔好開手機光。請你預咗第二日先出返到嚟

6. 掉曬所有裝備，玩平民裝。輕便為主，提升行動力 。即使走唔甩，都少啲證據告得入。

7. 一旦電車路有狗佈防，請立即考慮離開路線。一般而言，在一個路口設防需要一至兩個小隊(41人)。而整條防線在電車路上推進，需要顧及側翼，就要4個小隊，即係一整個大隊(17x人)。所以，當佢哋係電車路佈防，即係已經分配好所有區域。走，唔好再戀戰，你走黎走去先會令佢哋部署唔到。

有巴打好誠實
"其實幾多逃生路線都無意思
重點如果決定係要走就要係包圍網形成前走
當佢收窄到好似沙田當晚咁既時候
唔靠外力 (例如商場/議員) 就根本無路可退"

走唔代表退縮，反而你畀人拉咗，就少一個人他日再戰。

歡迎巴打補充!

最後To mon po警:
放示威者一條生路，同樣係放自己前線手足一條生路，唔好趕狗入窮巷。

【置頂】金鐘逃生巴士指南

行人天橋指南

提多巴打一句

真係唔好太夜走
好多地方閂咗就冇機會再走
金鐘中環絕對唔同沙田!

推

大家upvote #1 #2 #3 #4 #5

大家upvote #1 #2 #3 #4 #5 #6

721 齊裝見

721港島見！

Upvoted, 再推

Push

721見

Posh

Pish

「緊急號召」臨時立法會計劃書

【臨時議會】非法呀！出解放軍呀！冇人理你呀！未係時機呀！等外國支持呀！

成立臨時議會嘅時機，唔係等出嚟，係人民自己一手一腳造出嚟

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

成立議會
已經係好多人嘅心聲

721 新香港

push

721

721 新香港

最安全係有市民一齊, 撐到零晨真係冇著數.
1. 冇車走
2. 冇市民掩護

721, 希望大家安全, 10點散, 728 再聚

好仔細，落金鐘做咩？有得分？

唔好諗住狗會好似七一咁預告晒兼放軟手腳
各位要當每次都係沙田
狗會包炒無路你走
焗你去一度圍打
沙田仲有商場+平民+民居掩護
各位記住金鐘一夜就乜都無

唔排除狗會引大家落金鐘

同埋每次都有人唔走，而家比埋details大家走

up

啱
今次真係要be water
金鐘一封電車路已經斷兩臂!

我無野講
721

PP好似24小時開放的？

啱呀，但金鐘不了

PP3出口入夜會好靜
唔知班癲狗點對你

印象中開好夜但唔肯定

大家記得棄裝變平民look
清楚環境先走
同埋
商場雖然都危險 但礙於多人差佬都怕唔敢入 所以離開商場個時小心

最近碼頭係灣仔中環
行到去不如mtr
同埋包水警等大家

其實反包圍先係防止包圍最好方法.想防止金鐘被包圍最好係放一部份人手去中環攻交易廣場.其中面被包圍就另外面帶隊去干諾道中或龍和道進行夾擊瓦解黑警包圍網.

龍和道唔理想
本身有厚防線

其他唔反對

最好能夠有巴絲臨場standby/義務接載？
唔使次次臨撇先至急call.

遊行未開始都會有roadblock
未完都已經出動 開始先包圍 後推進

開路俾你哋行 引你去一個佢哋一早就準備好既地方
一圍好左就咩事都可能會發生 好黑暗
Be Water

#

強帖

必睇

Push 所有人同我睇睇

721 港島見

全民野餐發夢

香港自由領土

港人寸步不讓

721 721

巴打心水清
預左聽日大家想行到金鐘pp走
但佢地比唔比又另計
同埋應該入夜先清場

始於螞蟻搬家每次運幾個人太慢
最理想一定係大隊一齊撤退

把握最後掃貨良機！！
================
堅守五大訴求 勿分化勿指責
齊上齊落
建議大家自備物資 做流動物資站
頭盔 眼罩 口罩 毛巾 是啤衫
我無嘢講 我要見律師
【721整合】721整合Post！全部推哂上熱門！

我無野講

我冇嘢講

721 見

當然最好夠鐘一齊走，但實有一啲包尾又落單。

加油，be water

#721港島見

包尾嘅人真係要預左徒步跑

金鐘可以停車嘅地方唔多
(最近已經係大會堂/置地

如果有巴打有車，可以係灣仔內街泊住到清場先渣出黎(擔心的話大會堂停車場都可以

有巴打話商場危險

記得同走火警一樣
商場同條街係一樣危險
冇話有一條路線完全安全

但如果有記者係附近往往都安全d
可以的話 開着手機邊走邊錄都保障到自己!

巴打可唔可以講兩句邊個場可以放車

大家小心！be water！救手足！齊gear！金鐘見！

大家upvote #1 #2 #3 #4 #5 #6 #126

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

pish

【慎防大包圍 金鐘逃走路線2.0】

大家upvote #1 #2 #3 #4 #5 #6

推呀

be water, 大家小心, 要齊上齊落呀

推上熱門 推721 post

Push!!

有用推

Lm

聽日見！

唔好帶雞蛋，成地都蛋液會跣腳行唔到

Push!
覺得大家"be water"做得未夠好

聽日見

大家推呢個

【慎防大包圍 金鐘逃走路線2.0】

be water

經海濱去中環真係要跑
途經幾個位都有機會有伏兵
特別係迴旋處果度

樓主好人一生平安

我冇野講

依家可以睇熟個地圖
但走人路線真係要睇聽晚幾點同班狗點佈防先定到

加油

7/21兄弟姐妹們 要好好保護自己

有關無牌管有槍械

有關攻擊性武器

721 充下血 只有歌

冇錯海濱嘅大家只要儘情跑就得
(唔包括跑入隧道

建議先由電車路散水
因為由高處/遠處目視到
狗佈防又空曠睇到佢
但大家走又多建築物/樹做掩護

好有用 自推十次

陣間見

有用 推

巴打講多兩句
放咩位 有咩作用

推
Be water

well done!!

包左保鮮紙耐吉穿有保留
而且輕過平時見到的防線
btw 就咁用氣球做防線好似幾好idea
可能係奇招
放番幾百個氣球阻住狗推進

推推推推推推

啱！千祈唔好留响盧押道！

Push Push

大家又搞金鐘

只好推po

推咗先
好多人係harcourt